Wallawöörmünder Ott Sakk kaebab: Minewal aastal pannud tema ametlikult Märt Mägi kätte 5 paari püksa, mis Mari Lutsu juurest leitud ja kui warastud arwatud kinni, tema paluda et need püksid, sest et keegi neid omaks teinud ei ole, Mari Lutsule kätte antud saaks.
Märt Mägi wastab: Tema nõuda, 5 rbl. pükside hoidmise eest. Kui keegi kohtu ametnik püksid lahti teeb siis ei olla tall midagi selle wastu.
Ott Sakk annab üles, et need püksid ühe Pöögle naese palumise peale kinni saanud pantud ja pidanud see oma õigust nende pükside kohta tõentama, ei ole aga tulnud. Üüri eest ei ole ta pükse kinni pannud.
Mõisteti: Mari Luts saab oma püksid kätte, sest et keegi muu neid omaks ei ole teinud. Märt Mägi üüri nõudmine saab tühjaks arwatud. 
Otsus sai kuulutud.
